export default [
  {
    id: 1,
    question: 'Word具有的功能是____。',
    options: ['A．表格处理、无线通信', 'B．发送邮件、自动更正', 'C．绘制图形、浏览网页', 'D．表格处理、绘制图形、自动更正'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 2,
    question: '在Word编辑状态下，若要在当前窗口中绘制自选图形，则可选择的前两步操作依次是单击____。',
    options: ['A．“文件”选项卡、“新建”项', 'B．“开始”选项卡、“粘贴”命令按钮', 'C．“审阅”选项卡、“新建批注”命令按钮', 'D．“插入”选项卡、“形状”命令按钮'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 3,
    question: '在Word编辑状态下，若要进行字体效果的设置（如设置文字三维效果等），首先应打开____。',
    options: ['A．“剪贴板”窗格', 'B．“段落”对话框', 'C．“字体”对话框', 'D．“样式”窗格'],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'Word文档中，每个段落都有自己的段落标记，段落标记的位置在____。',
    options: ['A．段落的首部', 'B．段落的结尾处', 'C．段落的中间位置', 'D．段落中，但用户找不到的位置'],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 5,
    question: '在Word编辑状态下，对于选定的文字不能进行的设置是____。',
    options: ['A．加下划线', 'B．加着重号', 'C．动态效果', 'D．自动版式'],
    answer: 'D',
  },
  {
    id: 6,
    question: '在Word编辑状态下，若光标位于表格外右侧的行尾处，按Enter（回车）键，结果为____。',
    options: ['A．光标移到下一列', 'B．光标移到下一行，表格行数不变', 'C．插入一行，表格行数改变', 'D．在本单元格内换行，表格行数不变'],
    answer: 'C',
  },
  {
    id: 7,
    question: '关于Word中的多文档窗口操作，以下叙述中错误的是____。',
    options: [
      'A．Word的文档窗口可以拆分为两个文档窗口',
      'B．多个文档编辑工作结束后，不能一个一个地存盘或关闭文档窗口',
      'C．Word允许同时打开多个文档进行编辑，每个文档有一个文档窗口',
      'D．多文档窗口间的内容可以进行剪切、粘贴和复制等操作',
    ],
    answer: 'B',
  },
  {
    id: 8,
    question: '在word中，创建表格不应该使用的方法是____。',
    options: ['A．使用“自选绘图”工具画一个', 'B．使用表格拖曳方式', 'C．使用“插入表格”命令', 'D．使用“快速表格”命令'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 9,
    question: '在Word中，下述关于分栏操作的说法，正确的是____。',
    options: ['A．可以将指定的段落分成指定宽度的两栏', 'B．任何视图下均可看到分栏效果', 'C．设置的各栏宽度和间距与页面宽度无关', 'D．栏与栏之间不可以设置分割线'],
    answer: 'A',
  },
  {
    id: 10,
    question: '在Word编辑状态下，改变段落的缩进方式、调整左右边界等操作，最直观、快速的方法是利用____。',
    options: ['A．菜单栏', 'B．工具栏', 'C．格式栏', 'D．标尺'],
    answer: 'D',
  },
];
